<神探討論>青年郭葦諾行山失蹤超過1日死亡

時間序 27

【10:09】警方證實Bosco當場不治
【09:50】事主仍未被救下山，但警方鑑證科人員到場
【08:50】消防員今晨8時24分在藍田廣田邨附近山邊找到事主，他昏迷不醒。

穿迷彩衫褲20歲青年郭葦諾﹝Bosco﹞，在將軍澳靈實醫院對上山頭失蹤，失蹤29小時後被發現伏屍山頭，警方正封鎖現場展開調查。
警方、消防及民安隊通宵搜索，至今早擴大範圍，兵分四路分頭搜索，其中兩隊由藍田公園登山，第1隊直上山頂配水庫，第2隊則走另一條較遠路線登上山頂，第3隊由將軍澳馬游塘上山，第4隊則由將軍澳澳景路維景灣畔上山。早上7時許，澳景路的隊伍已到達山頂，惟未有發現，稍後會到另一地點搜索。
Bosco的胞兄Eric今早接受《蘋果》記者電話訪問，他坦言現階段不肯定是意外還是什麼，不過胞弟之前一直沒有異樣，出發前﹝周六晚﹞一家人吃晚飯，還計劃他行完夜山，周日早上飲早茶，「係有planning(計劃)嘅！」
而Bosco以往也會下午或夜晚出動行山打War game的習慣。同行的三名朋友，都是玩War game認識的，各人也有行山經驗，一般不會行叢林或抄小路。Eric續說，Bosco讀完VTC及相關課程後做冷氣技工學徒，至今9個月至1年。家中只他兩兄弟，父母都非常擔心。
Bosco失蹤時身穿迷彩衫褲、並戴上頭盔及電筒，不排除與朋友上山打War game。
消防員今晨8時24分在藍田廣田邨附近山邊找到事主，他昏迷不醒。據了解，由廣田邨出發至發現Bosco的位置，至少要行30分鐘的山路才能到達。不過，發現Bosco一個多小時後，他仍未被救下山，但警方鑑證科人員卻到場調查。至今早10時許，警方證實Bosco當場不治。

發現死亡現場相

案件可疑之處
1.) 連同死者在內,一共4人登山 時間係27號凌晨 約4:00鐘 值得留意既地方係,根據死亡登山朋友既口供所知,原來佢地係每2個人為一隊各位登山,而口供內所講既佢收到一個由whatsapp打俾佢既緊急電話係由一個同死者同一隊名為Martin 既朋友, 亦係相信最後一個見過死者既人.最詭異既地方係,死者whatsapp生前既上線時間大約係26號既夜晚大約12點鐘.

2)後來Martin 會合左另外朋友,並聲稱死者因為收到個whatspp call急急腳落山,係呢度大家覺唔覺有可疑既地方,正常如果你係Martin ,大家有返咁上下交情,會唔會咩原因都唔問就由得死者自己一個走?仲要好似無事發過咁.大家留意一個地方,死者係失蹤左十幾小時之後,亦即係27號既中俾午約一點鐘,由死耆既家屬報警,正常普通朋友,第二日點都會係群組度貼返d相,share返.3個朋友見到死者無上過線,唔會覺得奇怪?
根據面書上面死者生前朋友所講,事發之後Martin態度出奇地冷靜,係警方搵佢之前,仲好早已訓左覺.

3)死者失蹤後電話變成「未有用戶登記」 只要有死者既身分證,要做到呢點唔難,同埋好大機會係人為,正常無交錢既話係唔會變成「未有用戶登記」

4)警方指搜索係至今早擴大範圍,亦即係表示佢地今日搵到死亡既地方,同佢地一開始登山既地方一定唔係同一個位置。有行過果邊既巴打應該知道,Martin所講死者走之前問點樣既捷徑落山最快根本唔成立,果段山路根本唔係難行,因為果度唔係啲乜野荒山野嶺,遠處已經可以見到燈火,無需要炒捷徑。

謀殺喎

諗起巴拿馬嗰兩個鬼妹
連登有冇巴打覺得嗰單嘢究竟係......

。

似俾人輪姦完分屍

但新聞話條屍冇切口㗎喎
同埋點解要分淨一隻腳板同盆骨

33片碎骨 分屍唔一定用刀既

個盆骨係得返一塊 唔係完整

Murder / manslaughter 就好大機會喇
係睇咩原因要殺左佢

會唔會爭女

【13:16】警方檢走一袋證物。

【12:20】據悉，有人在助查時，聲稱與死者行山及欲登山拍照，惟警方調查期間，發現死者友人俱重裝備，穿上迷彩衣及帶備頭盔、面罩等登山，不似普通行山客，懷疑有人在山上打War Game。警方並且在山上檢獲一個染血背包，認為案件不尋常，昨晚已將案件轉交重案組跟進。至於被捕3人年齡介乎21至27歲。

【11:42】法醫到場驗屍。

【11:35】死者身上有不尋常的傷勢，疑遭人殺害，似曾經中槍，將案件改列謀殺案，並拘捕死者同行3名友人。

【10:06】警方證實郭明顯死亡，正封鎖現場，東九龍總區重案組第二隊及鑑證科人員亦到場調查。

【08:48】20歲青年郭葦諾昨凌晨3時半偕友行山離隊後一直失聯，拯救人員登山搜索逾1日，至今晨8時24分，失蹤近29個小時後，在藍田廣田邨山邊尋回，當時已陷入昏迷，據悉，郭昏迷的山坡離澳景路衞奕信徑入口約45分鐘路程遠，拯救人員正設法營救。

綜合番咁多個post我有少少見解

假設martin殺左人

1.

4條友相約上山打wargame(係人都知)

2.

兩個兩個分開我諗到一個可能性,會唔會有機會佢地上到去之後,有人提議不如我地1on1,所以就分開左兩批單挑

3.黑猛猛山頭1on1咁刺激,呀martin肯定腎上腺爆哂炸,成個人hi撚哂,跟手又捉到bosco,起勢咁射(可能佢支槍又改裝過),個邊呀martin feel到唔對路,叫停認輸,但係呢邊個martin已經hi到傻撚左,直至到佢見到martin訓係度無反應先個人醒一醒(染血背包),心諗呢次仆街啦,但其實martin可能呢個時候仲未死,只係重傷暈左,但係martin見到佢成身血,以為佢死左,就求其搵個位掉撚左個背包拖bosco去路邊.

4.跟住就搵番另外兩條友作個故仔話佢收到whatsapp call落左山.

咩氣槍可以打撚到背包都係血 正常背包應該會咩住係後面 死者應該似係俾人背後偷襲 應該當時係無還擊能力（俾人狂射）之後埋身俾人補多刀/木棍打後腦

背後偷襲都有可能,或者正面打到動脈跟住訓左係度D血流左去個背囊度有無機會?

Marco帶埋把刀上山
好大嫌疑

(Show Blocked User: 貳拾歲(破處))

會唔會係玩wargame順便玩埋CQC,投入得滯唔小心殺左佢